\documentclass[10pt,a4paper]{report}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tcolorbox}
\usepackage{microtype}
\usepackage{hhline}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{multicol}
\usepackage[font=small,labelsep=none]{caption}
\usepackage{geometry}
%\newgeometry{vmargin={15mm}, hmargin={12mm,17mm}}
\geometry{a4paper,
 total={170mm,257mm},
 left=20mm,
 top=20mm}
\usepackage{titling}
\usepackage{float}
\usepackage{url}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{grffile}
\usepackage{listings}
\usepackage[en-US,spanish]{datetime2}
\usepackage[colorlinks=false]{hyperref}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{comment}
\usepackage{array}
%\usepackage{flafter}
\hypersetup{
    colorlinks,
    linkcolor={black!50!black},
    citecolor={blue!50!black},
    urlcolor={blue!80!black}
}
\titleformat{\chapter}[display]
  {\normalfont\bfseries}{}{0pt}{\Large}
\lstset{
  language=C,
  aboveskip=3mm,
  belowskip=3mm,
  showstringspaces=false,
  columns=flexible,
  basicstyle={\small\ttfamily},
  numbers=none,
  numberstyle=\tiny\color{black},
  %keywordstyle=\color{blue},
  %commentstyle=\color{dkgreen},
  stringstyle=\color{black},
  breaklines=true,
  breakatwhitespace=true,
  tabsize=3
  %xleftmargin=.25in,
  %xrightmargin=.25in
}

\newcolumntype{P}[1]{>{\centering\arraybackslash}p{#1}}

\lstdefinestyle{customc}{
  belowcaptionskip=1\baselineskip,
  breaklines=true,
  frame=L,
  xleftmargin=\parindent,
  language=C,
  showstringspaces=false,
  basicstyle=\footnotesize\ttfamily,
  keywordstyle=\bfseries\color{blue},
  commentstyle=\itshape\color{purple!40!black},
  identifierstyle=\color{black},
  stringstyle=\color{green!40!black},
}

\setlength\columnsep{10pt}

\posttitle{\par\end{center}}

\title{%
  \line(1,0){450} \\
  Caso de Estudio 1 \\
  \large \textsc{Lenguajes y Entornos de Programación Paralela }\line(1,0){450} \\
  	Ingeniería Informática \\
  	Universitat Politècnica de València \\
    }
\author{ Cristina  Morilla Rodríguez }
\DTMlangsetup{showdayofmonth=false}
%\graphicspath{/home/cristina/GII/3/2C/DSO/teoria6}
%\captionsetup[figure]{labelformat=empty}%


\begin{document}
\begin{sloppypar}
\maketitle
\renewcommand{\contentsname}{Índice}
\pagebreak
\tableofcontents
%--------%


\chapter{Motivación}

\emph{Esta memoria pretende complementar las implementaciones de los ejercicios 3 y 4 del primer caso de estudio con el objetivo de proporcionar un análisis más detallado de los resultados obtenidos.}




\pagebreak

\chapter{Ejercicio 3}

\section{Código}

\lstinputlisting[language=C, style=customc]{ejercicio3.c}

\section{Resultados}

En este ejercicio, medimos los distintos tiempos que se obtienen al paralelizar un programa que se encarga del producto de dos matrices ($C = A \times B$) de tamaño $ N \times N $.

Para ello, lanzaremos el programa variando el orden de los bucles, obteniendo de esta forma 6 combinaciones posibles. A continuación se detalla el orden de las variables iterativas del bucle siguiendo el orden de más externo a más interno.

%adjuntar codigo


\begin{description}


\begin{multicols}{2}

\item[$C_{1}$] $ i \rightarrow j \rightarrow k $

\item[$C_{2}$] $ i \rightarrow k \rightarrow j $

\item[$C_{3}$] $ j \rightarrow i \rightarrow k $

\columnbreak

\item[$C_{4}$] $ j \rightarrow k \rightarrow i $

\item[$C_{5}$] $ k \rightarrow i \rightarrow j $

\item[$C_{6}$] $ k \rightarrow j \rightarrow i $

\end{multicols}
\end{description}

\begin{table}[H]
\centering
\begin{tabular}{|l||l|l|l|l|l|l|} 
\hline
Num\_hilos & $t_{C1}$ (seg) & $t_{C2}$ (seg) & $t_{C3}$ (seg) & $t_{C4}$ (seg) & $t_{C5}$ (seg) & $t_{C6}$ (seg)  \\ 
\hline\hline
1          & 15.59          & 11.64          & 14.84          & 18.36          & 11.78          & 20.58           \\ 
\hline
2          & 8.44           & 5.89           & 7.5            & 10.41          & 6.03           & 16.27           \\ 
\hline
4          & 4.31           & 2.97           & 3.95           & 4.98           & 3.05           & 9.26            \\ 
\hline
8          & 2.69           & 1.65           & 1.95           & 2.94           & 1.63           & 4.94            \\ 
\hline
16         & 1.58           & 0.94           & 1.21           & 1.79           & 0.96           & 3.23            \\ 
\hline
32         & 0.86           & 0.54           & 0.7            & 0.96           & 0.59           & 2.66            \\
\hline
\end{tabular}
\end{table}

Como ya sabemos, el \emph{speed-up} indica la ganancia de velocidad que consigue el algoritmo paralelo con respecto a un algoritmo secuencial, y la \emph{eficiencia} mide el grado de aprovechamiento que un algoritmo
paralelo hace de un computador paralelo. Su definición es:



\begin{multicols}{2}

$$S(n,p) = \dfrac{t(n)}{t(n,p)}$$

\columnbreak

$$E(n,p) = \dfrac{S(n,p)}{p}$$

\end{multicols}


\begin{table}[H]
\centering
\begin{tabular}{|l||l|l|l|l|l|l|} 
\hline
Num\_hilos & $S-up_{C1}$  & $S-up_{C2}$  & $S-up_{C3}$  & $S-up_{C4}$  & $S-up_{C5}$  & $S-up_{C6}$   \\ 
\hline\hline
2          & 1.85                   & 1.98                   & 1.98                   & 1.76                   & 1.95                   & 1.26                    \\ 
\hline
4          & 3.62                   & 3.91                   & 3.76                   & 3.69                   & 3.86                   & 2.22                    \\ 
\hline
8          & 5.8                    & 7.05                   & 7.61                   & 6.24                   & 7.23                   & 4.17                    \\ 
\hline
16         & 9.87                   & 12.38                  & 12.26                  & 10.25                  & 12.27                  & 6.37                    \\ 
\hline
32         & 18.13                  & 21.56                  & 21.2                   & 19.13                  & 19.97                  & 7.74                    \\
\hline
\end{tabular}
\end{table}

\section{Conclusiones}

Como podemos observar, y coincidiendo con lo visto en teoría, el aumento del número de hilos supone una disminución en el tiempo de ejecución paralelo. De forma análoga, es \textit{speed-up} aumenta en el mismo sentido. 

\pagebreak

\chapter{Ejercicio 4}

En este ejercicio, paralelizaremos un algoritmo que soluciona problemas que aparecen en sistemas MIMO (Multiple Input Multiple Output). 

La estrategia utilizada será sin embargo diferente. Tal y como hemos visto en teoría, pueden existir problemas para los que una solución basada en hilos pueda resultar desaconsejable, ya que elegir el número adecuado de hilos a utilizar en cada nivel de concurrencia es muy difícil. Además, dado que el algoritmo hace uso de la recursión, una solución basada en hilos crearía una concurrencia exponencial. Ante este escenario, podemos adoptar una solución basada en tareas (\texttt{task}), cuya filosofía es dividir el trabajo en lugar del tiempo para hacer un uso más eficiente de los recursos computacionales. Como añadido, debemos tener en cuenta la irregularidad intrínseca de este algoritmo.

\section{Código}

\lstinputlisting[language=C, style=customc]{mimo.c}


Como hemos apuntado anteriormente, hemos hecho uso de la cláusula \texttt{task} en cada llamada recursiva del algoritmo. Del mismo modo, hemos englobado en una región crítica la comprobación del mínimo para asegurarnos que se ejecuta de manera exclusiva. Como apunte, también podríamos haber empleado la cláusula de reducción de mínimos en caso de que el compilador de Kahan lo hubiese soportado, ya que esta variante suele ser más eficiente.

\pagebreak

\section{Resultados}

%adjuntar código ejer4
%indicar pq no uso clausulas de minimo

\begin{table}[H]
\centering
\begin{tabular}{|l||l|l|l|} 
\hline
Num\_hilos & t (seg) & \textit{Speed-up} & Eficiencia  \\ 
\hline\hline
1          & 3.37    & 1                 & 1           \\ 
\hline
2          & 0.35    & 9.63              & 4.81        \\ 
\hline
4          & 0.1     & 33.7              & 8.43        \\ 
\hline
8          & 0.11    & 30.64             & 3.83        \\ 
\hline
16         & 0.13    & 25.92             & 1.62        \\ 
\hline
32         & 0.22    & 15.32             & 0.48        \\
\hline
\end{tabular}
\caption*{Tam. problema: N = 14; I = 14}
\end{table}

\begin{table}[H]
\centering
\begin{tabular}{|l||l|l|l|} 
\hline
Num\_hilos & t (seg) & \textit{Speed-up} & Eficiencia  \\ 
\hline\hline
1          & 97.27   & 1                 & 1           \\ 
\hline
2          & 3.32    & 29.3              & 14.65       \\ 
\hline
4          & 1.46    & 66.62             & 16.66       \\ 
\hline
8          & 0.39    & 249.41            & 31.18       \\ 
\hline
16         & 0.29    & 335.41            & 20.96       \\ 
\hline
32         & 0.28    & 347.39            & 10.86       \\
\hline
\end{tabular}
\caption*{Tam. problema: N = 14; I = 16}
\end{table}

\section{Conclusiones}

Observamos que, en términos generales, al aumentar el número de hilos disminuye el tiempo de ejecución. Sin embargo, en el caso del primer tamaño del problema N = 4 e I = 14, hay un ligero aumento del tiempo de ejecución cuando aumentamos el número de hilos a partir de 4; esto podría deberse a costes asociados a la sobrecarga de los mismos. Del mismo modo, también hay aumento general del \textit{Speed-up}. 

En cuanto a la eficiencia, observamos que para el primer tamaño del problema hay un aumento de la misma hasta llegar a 4 hilos; a partir de aquí, disminuye. Esto podría indicarnos que, para estas dimensiones del problema, el uso más eficiente de los recursos se alcanza con 4 hilos, de tal forma que a partir de aquí podría existir un «exceso» de hilos respecto al número de tareas a realizar, siendo incluso en el caso de 32 hilos menor a 1.

Para el segundo tamaño del problema, de dimensión mayor, el máximo en eficiencia se alcanza con 8 hilos. Cabe destacar que, con todo, aun con 32 hilos, la eficiencia sigue siendo considerablemente mayor que adoptando una solución secuencial. Esto significa que existe una buena proporción del número de tareas a realizar y los recursos y que hay un equilibrio en el número de tareas que realiza cada hilo. 

\end{sloppypar}
\end{document}